［正視聽］蘋果日報業績係非常好，黃圈成功一大步，內有詳細分析！！

因為見到有人話蘋果業績差，話撐黃媒都無用，甚至見到有五毛趁機帶風向，所以我想出依個post再加以分析去正視聽。

首先，壹傳媒業績係分中期同全年業績去公佈。
中期：4月到9月
全年：4月到下年3月

好多人見到今日個全年業績蝕4.2億，就話黃圈撐唔到蘋果，係完全錯誤。

首先睇中期業績，2019年4月至9月，依6個月已經蝕緊3.12億，原因係蘋果9月先開始正式收50蚊月費，再加上因為要做訂閱系統，一定先前投放左唔少資源，所以依6個月係大蝕。

到全年業績，2019年4月至2020年3月，總計蝕4.2億，將全年拆開兩份的話，上半年蝕3.12億，而下半年（10月到3月）只係蝕1億。

原因係下半年黃圈開始撐起蘋果，依6個月真正貢獻到訂閱收入，而全年業績寫住訂閱收入有2.8億，基本上下半年既業務係遠勝過去多年既財報。
換角度睇，如果無左訂閱，全年業績將會係蝕4.2+2.8億=7億，蝕7億！！

再補充返：
上上年既全年業績2017年4月至2018年3月，蝕4.76億。
上年既全年業績2018年4月至2019年3月，只係蝕3.38億。

點解上年業績會蝕少左咁多？原因係壹傳媒係2018年11月賣左台灣既物業套現，所以多左一筆大現金收入。所以，如果扣除賣物業既收入，講緊係蝕5至6億以上。

而今日既業續係比較緊上年度，所以4.12億比3.38億，你會見到係蝕多左。但對比上上年度既蝕4.76億已經賺左。

所以2020年4月至9月既中期業績，一定會非常好，再加上4月就係蘋果告急時候，訂閱收入將會比之前更加提高。

所以，黃圈係絕地撐得起黃媒亦都撐得起一間上市公司。

請幫推post!! 正視聽！！！

下面係我所講既references:

壹傳媒去年度虧損擴大至4.2億 線上訂閱收入2.8億

壹傳媒半年蝕3.12億元 網上訂閱單月錄4747萬收入

壹傳媒停牌 涉出售台灣物業

thanks 巴打
黃色經濟圈係大到不能倒

努力

睇完請推post，太多標題黨同五毛斷章取義

推

推1

推2

推3

推4

推5

推6

推7

推8

推9

推10

入返一手玩下

支持蘋果!

只要黃圈繼續support，蘋果係可以扭虧為盈

push

買咗25周年特刊未
行過報紙檔見到好多仲未賣出

希望係啦

肺炎都有影響廣告

訂了蘋果動新聞月費 再買蘋果日報 會繼續支持 希望好快轉虧為盈

蘋果新聞過於娛樂性，同時欠缺新聞必要既中立的確無可否認。
但宏觀其他紙媒網媒，紅到出假新聞咁離譜，黃營有支持蘋果既必要。
短期最少要捱到紙媒沒落。粗略估 5 -10 年，好多紙媒會收檔。

pushhhhh

但下半年都係蝕

值得推

Push

繼續撐黃圈

訂咗蘋果日報後，可以訂埋壹週刊

股價

[ish

支持蘋果

努力！！

其實都仲係唔夠，緊急情況依舊未變

我想知肥佬有咩其他生意？放咁多水，同埋佢身家有幾多

但肥佬黎自己話做唔住，叫人sub喎
現階段係真係做唔住，但如果黃圈每個都sub，應該會賺錢

好奇問問大家係一次訂一年定逐月訂

一次訂一年意味著蘋果要捱多半年先再有收入

大家繼續努力證明黃圈係掂既

Push.

紙媒大公報呢d遲早免費派比廢老睇

support

自己同身邊啲人都係月訂

只可以話蝕少咗，但又未至於業績非常好啩。
持續幾年見紅真係叫差囉咩上市機構都係，雖然大家都知媒體，特別係紙媒，確係好難做。
始終仲未夠多人訂閱。

蝕係蝕少左 但其實成億都仲係好多下

黃色經濟圈就係連一間大公司都撐得起

多謝巴打整合

推呀

說服力真係唔夠
咩無訂閱會蝕7億
無人訂開頭唔洗用4億投資添
連頭帶尾 每年都要蝕兩億

係唔夠多人訂 講真係無得app內pay所致

高手！

謝分析 我唔理有冇用 總之我一世都會撐黃圈

唔驚佢蝕少左
驚肥佬黎比人拉攪到執粒多d

有心訂閱，用咩方法，你都會去訂囉

黃色經濟圈
黃幫襯，藍消滅

但都係keep住蝕wor，可以頂幾耐....
因為2019反送中個訂閱數先高...
以香港人習性，訂閱數應該會穩步下降....

W

撐得到

改左版好難睇 唔想睇咁多政治野 想睇下撞車 強姦 果d新聞既動畫 以前明明有

好

幾時先breakeven

App內訂閱都出左一排
肥佬黎講過80萬訂閱先圍到皮

打飛機 拉

講咁多 都係蝕幾億

大公報已經免費派

好波

黃圈加油

繼續叫人訂閱

每個月比緊80蚊訂埋一仔

加油 齊心協力

除咗訂閱同科水撐,可以買下實體撐

股價可以升到幾多

蘋果不如自己出返本反送中攝影集啦
賣250蚊本 印10萬本 都收到2500萬啦

推 cable同now已經收皮 撐住蘋果！

睇番業績
下半年主要係台灣大蝕
淨計香港應該唔使蝕/有少少錢賺

咁都叫好
會員數應該唔會大幅增長
最慘係冇乜人落廣告
呢筆錢先最重要
台灣個邊褶埋算啦

梁振英每日十蚊買埋實體報

正經post冇人推我幫你推

其實10%香港人訂閱，佢大把野做到

thanks巴打

支持

升-9%

Keep 住訂閱兼得閒買下

繼續訂閱

Pish

蘋果&立場都要加油

咪又係蝕

根本媒體最賺唔係會員收費而係廣告
一日廣告頂你幾多萬人會費

佢蝕到爆唔代表黃圈冇support
而係佢經營模式有問題
鳩細又要用加大碼condom

黃色經濟圈各行各業有錢就自然會賣廣告

快啲做24小時新聞台
我要「武漢肺炎」同「台灣總統」嘅新聞

廣告已經係過去左既營運模式
你睇返今年既全年業績，訂閱費用已經同全年廣告收入打和。
加上中共打壓，再做廣告只係等執，訂閱係唯一可以做既野。

蘋果加油

咪都係蝕

keep住課, 唔好停

希望蘋果諗多啲方法做到收支平衡

訂哂2個

高層老屎忽有冇減下人工

自己友就唔走出黎燈喇

士氣

但過左國安法大機會收皮

士氣postPush